中國打壓維吾爾族 美擬禁相關科技出口

中國打壓維吾爾族 美擬禁相關科技出口

在傳出中國政府在新疆監控及拘留維吾爾人和其他少數民族回教徒之際，《德國之聲》報道，美國政府正研擬辦法，嚴格限制美國企業，禁止他們將可能用於監禁的相關科技出口中國。

報道稱，美國商務部長羅斯在給國會領袖的信中表示，商務部與國務院正在協商，可能在幾星期內會宣布新的出口政策。他說：「我們正迅速進行這項審查，希望在今年秋季稍後時間，公布已修訂的《出口管理條例》。」他說，檢討的內容，包括評估是否將中國的個人、企業等，列入必須遵守特別許可證要求的清單，以及重新修訂許可證核發政策，與更新為保護人權而實行管制的科技。若是按此完成修訂，這將是特朗普政府罕有以人權為由，對中國進行的首項制裁。

美國國會及行政部門中國委員會（ Congressional-Executive Commission on China）共和黨領袖盧比奧（Marco Rubio）和史密斯（Chris Smith），上月寫信給羅斯，敦促美國政府就中國鎮壓少數民族回教徒事件，採取制裁手段。

上月，美國國務院對中國在新疆的鎮壓行動表達關切，考慮對中國高層官員和與侵犯人權指控有關的企業實施制裁。中國則呼籲其他國家尊重主權，稱新疆面臨回教武裝分子和分裂分子嚴重威脅，指他們策劃襲擊，挑起緊張局勢。

報道稱，據自由亞洲電台引述知情官員消息，中國政府正秘密將被拘禁的新疆少數民族，轉送到黑龍江省和全國其他各地區的監獄，以解決「再教育營」人滿為患的問題。另一方面，據《烏魯木齊晚報》9月26日報道，因列車運行圖調整需要，新疆鐵路暫停發售旅客列車車票，並自即日起，暫停發售10月22日及以後的鐵路始發站直通、省內各次旅客列車車票，恢復日期另行通知。由於適逢黃金周假期，加上有不少主要公路傳出交通管制，官方亦未說明具體原因，亦無恢復行車日期，引發各種猜測。

對於國際批評聲浪不斷，中國近期在國際增多發聲。中國駐英大使劉曉明致函《金融時報》及《經濟學人》，捍衛中國的新疆政策。中國駐印尼大使肖謙也投書《雅加達郵報》，表示中國尊重並保護少數民族的宗教權利，但令人遺憾的是，一些來自西方的機構和人士追求雙重標準，故意歪曲事實。